V této podkapitole si popíšeme jaký byl původní plán neboli předběžný návrh aplikace.
\\\\
Původním plánem bylo vytvoření webové aplikace, která bude umožňovat šifrování a dešifrování textu, který byl zadán uživatelem společně se šifrovacím klíčem. Šíření chyby je zde možné sledovat, pokud uživatel zašifruje text s daným klíčem a následně v takto zašifrovaném textu změní alespoň jeden nebo více znaků. Potom pozměněný zašifrovaný text dešifruje pomocí stejného klíče, který byl použitý při šifrování. Získá opět otevřený text, který bude odlišný od původního otevřeného textu, protože se zde minimálně projeví přidaná chyba.
\\\\
Šíření chyby v textu není příliš zajímavé, slouží hlavně pro implementaci šifer a režimů a také pro kontrolu dané implementace. Hlavní výhodou textu oproti obrázku je množství dat. Jako první je potřeba kontrolovat chování šifry a režimu pro jeden blok dat. To je buď 8, nebo 16 bytů. V textové reprezentaci to je 8 -- 16 znaků. U černobílého obrázku to je 8 -- 16 pixelů, což je opravdu malý obrázek, na kterém případné \textit{\textbf{bugy}} nelze jednoduše odhalit. Pokud funguje šifrování a dešifrování jednoho bloku dat na sto procent, lze začít ověřovat funkčnost i pro větší počet bloků. Po úspěšné implementaci šifer a režimů pro text se může přejít na šíření chyby v obrázku. Hlavní výhodou obrázku je lepší vizualizace chyby.
\\\\
Aplikaci jsem chtěl implementoval pomocí technologií \textit{HTML} a \textit{CSS}, pro základní vizualizaci webové stránky. A pomocí \textit{JavaScriptu}, který by reagoval na stisknutá tlačítka a příslušné vstupy, pro které by provedl potřebné operace, tedy událostmi řízené programování.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{15cm}{!}{\includegraphics{images/original.png}}
		\caption{Původní návrh architektury aplikace}
	\end{center}
\end{figure}

Jak už z obrázku 4.1. vyplývá, aplikaci jsem chtěl mít pouze na \textit{\textbf{frontendu}}, protože pro její spuštění je potřeba jen webový prohlížeč a nic víc. Bohužel mi už při návrhu bylo jasné, že při implementaci bude potřeba něco změnit na základě několika obav.
\\\\
Největší obavou byla časová náročnost šifer. Vzhledem k tomu, že jsem k práci s bity/byty chtěl používat řetězce (angl. \textit{string}) nebo pole (angl. \textit{array}), protože mi práce s nimi přišla jednodušší a přehlednější, namísto bitových (angl. \textit{bitwise}) operací, které by mohly být rychlejší. Pokud by první varianta v podobě rětězců byla neúnosně pomalá, musel bych použít bitwise operace. Pokud by ani to nepomohlo, byl bych donucen přejít na jinou technologii v podobě \textit{C\#} nebo \textit{Python}, a tedy nejspíš vytvořit desktopovou aplikaci.
\\\\
Další obavou byla práce s obrázkem v \textit{JavaScriptu}. Bylo mi jasné, že bude existovat poměrně slušné množství knihoven na práci s obrázky, které budou umožňovat zmenšování, zvětšování, změnu barevné hloubky a další. Problém bude spíš v získání hodnot jednotlivých pixelů pro šifrování a následné vytvoření nového obrázku ze zašifrovaných hodnot.